# 排序算法

[查看源码](./demo/algorithm/sort.c)


## 插入排序

从左到右扫描(从右到左也可实现)扫描待排序序列的每个元素, 遇到小的值(升序排序)时, 将该小值插入其左侧顺序位置, 从而保证左侧到扫描位置完成排序.


## 归并排序

归并排序运用了分治的思路, 将序列分解为两个小序列, 然后再利用归并排序对两个小序列进行排序, 最后合并小序列. 注意最终可以将小序列分解为单个元素的序列, 单个元素就是已排序的.

### 个人理解

* 最坏情况运行时间: nlogn
* 归并排序的时间复杂度较好, 但存在分解序列的操作(可能涉及分配内存等操作), 也许慎重考虑


## 冒泡排序

从右到左(从右到左也可实现)比较相邻元素, 若相邻两个元素中前面的元素大于后面的, 则调换两个元素. 第一轮全部元素比较完成后, 最小值会前移到最前面, 然后从下个元素再次按照此步骤处理.
整个过程中, 小值元素逐渐从左到右按顺序排列.

### 个人理解

* 最坏情况运行时间: n^2, 对倒序序列排序


## 快速排序
